{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"19","quiz":[{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة","b":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","c":"يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير","d":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة","answer":"2"},{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","b":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","c":"ان نتمهل بالسير","d":"ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة","answer":"3"},{"id":319,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة 40 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","c":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة الهواء الخارجي.","d":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","answer":"4"},{"id":314,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس","b":"حسب قوة الضوء فقط","c":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","d":"حسب مدى الرؤية","answer":"3"},{"id":310,"question":"حركة السير تتكون من","a":"الطريق ، السائق والمركبة","b":"الطريق والسائق فقط","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"المركبة والسائق فقط","answer":"1"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"لا حاجة لاعطاء حق الاولوية","b":"للمركبة القادمة من الجهة المقابلة فقط","c":"لجميع المركبات في الشارع","d":"المركبة التي تسير خلفك فقط وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك","answer":"3"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"زيادة سرعة المركبة .","b":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","c":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","d":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","answer":"3"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .","b":"بواسطة ساعة الحرارة .","c":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","d":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","answer":"4"},{"id":311,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","c":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي","d":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي","answer":"2"},{"id":318,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في الاطار منخفض.","b":"خطأ في عيار الهيئة الامامية للمركبة.","c":"خطأ في موازنة العجلات.","d":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","answer":"4"},{"id":312,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر","b":"لا يجوز على الاطلاق","c":"مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة","d":"مسموح لتفادي عرقلة السير فقط","answer":"2"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","c":"جهاز قيادة سهل جدا .","d":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","answer":"2"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","d":"من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":313,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"اذا كان في هذه الطريق مسلكان في نفس الاتجاه","b":"من الخطوط الموسومة على سطح الطريق","c":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","d":"اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين","answer":"3"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","b":"يجب السير بالسرعة العادية وبحذر","c":"يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك","d":"يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","b":"تنخفض حرارة الماء في المحرك.","c":"استهلاك اكبر للوقود.","d":"ارتفاع صوت المحرك.","answer":"1"},{"id":307,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"مسافة الثانيتين","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تلف المحرك .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","c":"سير غير منتظم .","d":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","answer":"1"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"مقدار الضغط في المحرك .","b":"كمية الكهرباء الموجودة  في البطارية .","c":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","d":"كمية حرارة المحرك .","answer":"3"},{"id":329,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"دواسة الوقود .","b":"جهاز الغيارات .","c":"الموزع الكهربائي .","d":"دعسة الكلاتش .","answer":"2"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها","b":"عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها","c":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","d":"يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان","answer":"3"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"كل شهر.","b":"مرة كل أسبوع .","c":"كل يوم .","d":"قبل كل سفرة طويلة .","answer":"3"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","b":"اهتراء سريع للإطار من الجوانب .","c":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","d":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","answer":"3"},{"id":305,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على","a":"حمولة المركبة","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"حالة الطريق","d":"حالة الاطارات والفرامل","answer":"2"},{"id":308,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"3"},{"id":320,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب وقود أو زيت إلى الماء .","b":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","c":"تسرب بنزين أو وقود إلى الزيت .","d":"تسرب ماء أو زيت إلى الوقود .","answer":"2"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","b":"تآكل سريع في محور المقود .","c":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .","d":"تآكل سريع في الإطارات.","answer":"4"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها","b":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","c":"الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا","d":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك؟","a":"منع حدوث الباك فاير (Back Fire).","b":"نعومة صوت المحرك.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.","answer":"3"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"لا تمتلئ البطارية .","b":"البطارية جافة .","c":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","d":"يجب تغيير البطارية .","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}